世界軍運會越野賽 東道主中国選手因作弊被取消資格

世界軍運會越野賽 東道主中国選手因作弊被取消資格

在武漢舉行的第七屆世界軍人運動會在10月24日賽事過半，中國軍人獲得金牌和獎牌位居榜首，但中國越野男女運動員因集體“作弊”被取消比賽資格。

第七屆世界軍人運動會於10月18日在武漢開幕，軍運動會每四年舉行一次，來自世界各國的軍人參加如越野、救生、射擊、水陸兩棲等比賽。

今天軍運會賽事已經過半，中國軍隊選手獲得金牌和獎牌位居榜首。

但是周日舉行的定向越野比賽受到質疑，該越野比賽是藉助衛星定位系統、指北針、地圖和計時卡進行越野比賽。在周日的定向越野比賽結束後，中國隊運動員首先獲得該項目的中距離比賽的第一名。

國際定向越野聯合會隨後通過一份聲明指出，經過調查發現，參加該賽事的中國越野男女運動員得到“觀眾”的幫助，如在競賽路上做標記，認出只有他們預先知道的近路等。

國際定向越野聯合會強調，因此男女混合的中國越野運動員因“作弊”被取消了比賽資格。

法新社就此向中國國防部詢問，但是到目前為止沒有回答。

中國為舉辦軍事運動會提供強大的財政支持，也進行大量媒體報道。

為舉行本次軍運會在武漢興建了一個可以容納1萬人的運動員村。習近平還出席了本屆軍運會開幕式與參賽的各國防務部門領導人會晤。